# Otros Tipos de Arduino

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (107).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

Existen varios tipos diferentes de Arduino, cada uno con características y especificaciones diferentes. Algunos ejemplos comunes incluyen:

* **Arduino UNO:** Es el modelo más popular y ampliamente utilizado de Arduino. Tiene 14 pines de entrada/salida digitales, 6 pines PWM, 6 entradas analógicas, una conexión USB y una alimentación de 9V.
* **Arduino Mega:** Es similar al Arduino UNO, pero tiene más pines de entrada/salida digitales (54 en total) y más entradas analógicas (16 en total). También tiene una memoria flash de 256 KB en comparación con los 32 KB del Arduino UNO.
* **Arduino Nano:** Es una versión miniatura del Arduino UNO, con dimensiones más pequeñas y un menor consumo de energía. Tiene 14 pines de entrada/salida digitales, 8 pines PWM, 8 entradas analógicas y una conexión USB.
* **Arduino Micro:** Es una versión aún más pequeña del Arduino Nano, con un tamaño similar a un chip. Tiene 20 pines de entrada/salida digitales, 12 pines PWM y 12 entradas analógicas.
* **Arduino Yún:** Es una versión de Arduino que combina una placa Arduino con un microcontrolador Linux, lo que permite conectarse a Internet y utilizar funciones de red.

Hay muchos otros tipos diferentes de Arduino, incluyendo versiones específicas para proyectos de automatización del hogar, robots, automóviles, etc. Dependiendo de tus necesidades específicas, puedes elegir el Arduino que mejor se adapte a tu proyecto.

\
ESP32 / ESP8266:
----------------

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (52).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

El ESP32 es un microcontrolador desarrollado por Espressif Systems. Es una versión actualizada del popular ESP8266, y cuenta con características adicionales como más memoria, mejores capacidades de procesamiento y conectividad inalámbrica mejorada.

Entre sus características se encuentran:

* Dual-core 32-bit processor
* Wi-Fi y Bluetooth integrados
* Alta capacidad de memoria flash y RAM
* Pines de entrada/salida digitales, pines PWM, entradas analógicas y interfaces de comunicación como I2C, SPI y UART
* Soporte para protocolos de comunicación como HTTP, MQTT, etc
* Bajo consumo de energía

El ESP32 es ampliamente utilizado en proyectos de Internet de las cosas (IoT) debido a su conectividad inalámbrica y capacidades de procesamiento. También es común en proyectos de automatización del hogar, robots, y proyectos de redes de sensores.

\
Raspberry Pi:
-------------

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (94).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

La Raspberry Pi es una computadora de bajo costo y bajo consumo desarrollada en el Reino Unido por la Fundación Raspberry Pi. Es un ordenador completo con un procesador, memoria, conectividad y entradas/salidas que se puede utilizar para una variedad de proyectos, desde el aprendizaje de programación hasta la automatización del hogar y la robótica.

Entre sus características se encuentran:

* Procesador ARM de baja potencia
* Varias versiones con diferentes cantidades de memoria RAM
* Conectividad inalámbrica y con cable (Wi-Fi, Bluetooth, Ethernet)
* Entradas/salidas digitales y analógicas para conectar sensores y actuadores
* Soporte para varios sistemas operativos como Raspbian, Ubuntu, etc
* Amplia comunidad de desarrolladores y una gran cantidad de recursos disponibles en línea

La Raspberry Pi se utiliza ampliamente en proyectos educativos, proyectos de automatización del hogar, robots y proyectos de medios digitales. Es una plataforma versátil y asequible que permite a los desarrolladores y educadores crear proyectos complejos a un costo reducido.



## BBC Micro BIT:

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (72).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

Micro:bit es una computadora de bajo costo y pequeño tamaño desarrollada por la Fundación Micro:bit en el Reino Unido. Es una plataforma educativa diseñada para enseñar a los estudiantes la programación y el pensamiento computacional a través de proyectos y actividades prácticas.

Entre sus características se encuentran:

* Procesador de 32 bits de baja potencia
* Pantalla de 5x5 LED
* 2 botones de entrada
* Conectividad inalámbrica (Bluetooth)
* Sensores incluyendo acelerómetro y brújula
* Pines de entrada/salida digitales y analógicos
* Amplia variedad de recursos educativos y proyectos en línea

Micro:bit es una herramienta educativa popular que se utiliza en escuelas y programas educativos para enseñar a los estudiantes los conceptos básicos de la programación y la robótica. Es una plataforma fácil de usar que permite a los estudiantes aprender a través de la experimentación y la construcción de proyectos prácticos.
